求屌醒 我想去台灣讀大學

乜個邊真係咁差咩

公開試loser

dse咩成績先

btw台灣讀大學真係接近有呼吸就收

頭幾間以外既唔好有咩期望就唔會有失望

53223
但老豆老母好想我讀大學
係香港讀又晒多幾年讀hd
真係好憎讀書呀 想快快趣讀完佢呀

首先個邊認受性低過其他國家好多，
我當年都有報過長庚科技大學嘅護理系，佢地係兒戲到未有dse成績，只係得中四五成績表就收左我
而且有個問題就係台灣大學中學化，你入到去會覺得自己似讀中學多過大學，我個時見到個課程簡介係有強逼性晚自習，仲有我報護理系，但係咩科都要讀，歷史、音樂、法律全部都要你讀，肯定會好辛苦。
所以樓主好好考慮下呀

你又唔講邊間 點幫你

去啦
遲啲有排你做呀玩多幾年先再諗前途啦

科大除左台科北科都讀唔過啦

不過台灣大學中學化既現象,我諗間間都差唔多,可能台大清大會好少少

BTW聽聞台大year 1 freshman要打掃廁所/系館

如果台灣D大學行分取消左咪算係一個好既開始,你話得個樣都唔好睇啦,大拿拿大學transcript 寫住個操行分,你諗下HR 會點睇你間學校先?

其實我當年係因為屋企無啦啦想移民先去報名，好彩最尾無移到，呢間學校係我聽我姐夫（台灣人）講係護理系算係唔錯嘅學校先至報。
我個人覺得一睇到係台灣大學畢業已經備唔到好印象HR，根本好多老細都唔識野架啦，佢地邊識咁多大學嘅排名。（呢段純亂講，有錯請大家屌細力啲）

台灣大學真係中學化得好緊要
去到研究院先有似番緊大學

長庚醫療既related subject係top既

台政清交成 呢5間 加埋陽明長庚幾間醫大
呢幾間都唔錯既

利申：我係其中一間既tutor

巴打有冇報asso/hd 先,如果有信心專心讀就報啦,上返U 應該唔難(可能未必係入返nursing)

老實講如果你夠料入台大,香港都有offer啦係咪? 夾硬入陽明成大,學業成績都未必夠local 勁

asso/hd 把啦巴打

台灣大學留返比蘇俊安呢種dse得1分既人讀啦

因為五專係俾國中畢業生讀，等同3年高中加2年大專。

巴打你係同樓主定係同我講？
我dse best five21分入左ou nursing 喇，多謝巴打你嘅建議呀，同埋唔好意思我無講清楚自己嘅情況，不過真係多謝晒

屌
去台灣不如I大算鳩數
你過去讀就唔該過埋去發展
你拎張台灣大學degree翻黎
分分鐘Asso仔都叻過你

老老實實以你個分不如retake數學通識好過啦 如果你擔心出年未必升到既,寧願讀asso Hd都咪撚去讀台灣既大學

你又好樓主又好啦
ou nursing

多謝巴打呀，樓主都要加油呀，如果retake嘅話，我建議數學可以最遲操，因為其實數學只要做到A1A2啱晒，bpart求其寫都有4架喇，可以主力溫其他科先

that's why 佢地個個讀完undergrad都直接讀master

感覺台灣既大學就係6年制既大學課程

你同佢地解釋工作經驗都好緊要,大部分國家做野唔駛master grad呀...佢地都係會繼續讀,讀到佢地覺得夠皮為止

浪費時間

而家唔係有三萬蚊咩，喺香港讀個自資可能仲好

唔覺要讀埋法律歷史有咩問題
讀概要既法律同憲法起馬識得自己有咩權利 可以保護自己
提高人民法治水平
歷史地理既話了解下自己既地方都OK架
音樂呢D就唔清楚

多謝巴打呀，我當時唔係好清楚呢啲野，都係備屋企人逼我移民先至報架，或者巴打你有啲咩資訊都可以略略講備樓主知？

依家喺台灣讀到大4
讀左三年 都喺同一個諗法
有得再揀一次 一定唔去

除左去食台妹之外 無其他動力會留喺到

台灣法治水平...

美國都有人complain 四年制入面其實就係浪費左一年讀D完全無關既科目(e.g. 通識course,PE)

無左呢D requirement 其實可以縮到三年

美國學費又貴,咁樣比多年錢其實對當地好多人黎講係好大負擔,所以先咁多美國大學生走數

講真,你係有興趣既,佢係唔係requirement 你都會去sit / reg... 冇興趣既真係純粹浪費時間,學費同credit

去啦，好過係香港讀學店

其實唔少成績好既台灣學生都選擇黎香港讀大學
之前聽個喺香港讀書既台灣朋友講，話台灣大學生英文普遍好差(用中文教)，認受性又低

政大畢業要有多益850.....

除左讀最TOP個間 去其他讀都係垃圾

黎之前對台妹會有幻想

黎左之後就算把啦 我寧願想認識下d exchange student

所以咪要有強制既法律基本課程
你睇香港大部分人連好基本既法律常識都無

唔見得讀左就會入腦apply 返出黎

GE course 好多人都係求易靚grade or 易pass 就算,認真你就輸了

我係話普遍既英文水平
唔好剩係攞最勁果幾間黎舉例

除左台日韓,WFC toeic ?

你再諗下呢三個國家既大眾英文水平係點?

點解唔試下日本韓國甚至英美澳加，起碼呢d國家讀完會識多種語言，台灣讀完真係唔知學左d咩

去台灣讀獸醫之類香港冇/非主流嘅科會唔會好啲呀？畢業回流或移民都可能多d選擇。
最重要去啱學校選人地出名果科，總有啲科目業內比較出名嘅。

用咩文教唔係問題,佢太多濕鳩野先係問題

1.英文畢業門檻呢個係唔錯既,其實香港都可以考慮下
2.PE 上1~2 個sem 我覺得可以接受既,係台灣你點都要at least上返4個sem,仲要chur chur 地
3.服務學習先係最戇鳩既course,打掃/搞活動/參加活動/聽講座...仲有好多你估唔到既野都會出現 唔過唔比grad ,起碼讀2~3個sem...

toeic 850 都唔係好難， ielts 6-6.5分左右啦
但可以肯定台灣起碼9成既大學生英文都差到死， 當然最top個幾個% 還好

台妹一般

香港如果set ielts冇7.0 唔比畢業我估起碼一半大學生畢唔到

我係台灣讀左一年就冇讀返左香港讀IVE HD
我果時以為間U排名都算高應該冇伏
但事實上係所有台灣既大學都係伏
佢地既垃圾制度根本同中學冇分別
反而IVE比我既感覺仲似讀緊U

利申:經non jupas入左local U

agree

謝嘉豪 快解答一下巴打

依家台灣比我好既回憶得返
手搖飲品又平又好飲
街邊小檔啲野好食 eg鹽酥雞 炸薯條
但長期食落唔健康同埋熱氣
重點係台灣冇涼茶飲 最多都係得青草茶同冬瓜茶

以前衰on9 去台灣exchange
讀書真係幾hea, 但見台仔食野好唔健康，野飲當水飲遲早洗腎

台灣野食食得耐就覺伏,日日都煎炸炒,d便當配菜全部都垃圾黎,同埋如果想得閒豪少少都唔會搵到中價正統外國菜(日本菜除外),除非肯比貴好多(講緊過千港幣)
生活習慣會麻煩少少,街邊冇垃圾桶,垃圾要儲埋等垃圾車,想煮野食想買材料要好早起身,作息偏早,九點幾十點已經冇早餐,八點已經搵唔到晚餐,星期日又得返連鎖餐廳.
天氣較極端,夏天好熱冬天好凍,自己住還好,住宿舍既話孤寒鬼未必肯開冷氣就仆街
人一般係幾好既,但係最好既case係你練好一口好國語(唔好中英夾雜),跟著再暗示明示你係香港黎,佢地就會對你更好
同埋其實唔係好多野玩,老老實實香港仲多野玩,北部大部分地方攞黎起住宅或者商場酒店,假期想出去話可能要搭火車
不過台妹的確係掂既,尤其你係外國黎,英文好少少,份人成熟少少,佢地已經濕曬
都係個句,入鄉記得隨俗,謙卑少少大家都開心
想知咩可以問下
利申:中研院做緊intern

去完台灣，返嚟香港，個競爭力差

Agger，不過台仔普遍過nice 過香港人，唔使擔心冇朋友。

被告恐嚇罪 的香港大學生 馮敬恩 9月到台灣登記讀碩士

中研院
Btw有班人走去台灣讀垃圾野雞乜乜科大乜之後一竹杆打一船人真係好on9，佢地根本體驗唔到人地頂大係點
用香港黎比人成個國家，咁講美國歐洲就唔多野雞？個國家就無鄉下人無on9仔？個概念一開始就錯左。假設有個台仔考唔到台清交成，走去香港讀啲垃圾學院，再屌原來香港都係不外如是乜乜77同一道理。

講真台灣唔係垃圾既得個十幾間， 剩低個90% 真係
香港就算係痕樹鯨豬都有番咁上下

所以咪話概念錯左囉，你同一句說話將台灣換成其他國家一樣得。只係台灣唔知做乜鳩咁撚多野雞人人有功練 ，每個國家都有頂大同一堆野雞，香港係地區精英制，但你用香港比人地全國咁比乜鳩

佢地咁講都冇錯
如果升學去台灣讀勁科就話冇問題
但大部分香港去台灣讀既都係比較渣既學生， 高概率入讀比較渣既90% 大學倒不如留係香港讀asso

我諗好多hr都唔會當台灣大學畢業嘅係大學生

btw有33222 試下痕樹鯨豬啦

RA?

係阿,其實呢到工作環境唔錯,人好工時彈性,不過人工真係好麻麻,FT仲少過香港做student RA

巴打咁靚仔，啲女實出曬水

我係Tutor 咁生活成本變相又低既

巴打大學做緊,個度grad?
人工當地長居ok既,不過想多d去旅行既話都係香港賺多d

巴打係中研院做緊咩？
利申：政大

研究助理咋
算係應用物理+少少工程野,btw都見過有政大pg係到讀/做
政大都幾特別,ug冇理科,pg先有

政大ug有理科，但理學院得math,psy同cs，到pg先有phy

香港Grad 本身係台灣有passport
儲緊經驗上PHD

個理科係隔硬開
因為法例要唔知幾多個學院先可以立大學法

咩dept

phy dept
巴打呢

你好啊 我想問呢 上面位巴打個五專係咩黎？同普通四年大學唔同？

去幾日旅行都見到
係有靚女 但仲少過香港
成街豬排 仲要係美極肥西
港女整體水平完全屈機

類似Ive既野

唔該曬 姐係比較廢嘅就要讀五專先？正常嘅就入四年大學？

唔一定 因為五專係完左三年初中就俾人讀
有的人唔想讀傳統高中就會去到技能既五專
唔一定差既人先讀